休班警喝醉的權力 - 林夕

休班警喝醉的權力 - 林夕

元朗十名休班警吵架傷人非法群聚事件，要寫下去的話，故事可長了，都是權力，權力，權力的傲慢，即使是處於權力體系下層，還沒到地下室那麼低就是了。

首先千錯萬錯，都是那家店老闆的錯，如果他能面對十個休班警而無所懼，無分別心，四個人一檯就是一檯，市民如此，紀律部隊更要守紀律；還要無憂無慮，日後不必受到法律賦予紀律部隊的合法報復。

哦，可是他們都是休班警，便衣都不用秀出委任證，他又怎麼認出是警察，是剛剛休班還沒脫下制服，所以認得出來？有些細節不用看新聞資料，即使他們沒穿制服，踏進店內的一群人，從步伐到神情語氣，應該有種氣場叫權力，很容易聞出來。當然，休班警能習慣性宵夜的地方有限，他們是老闆的熟客無疑。

這老闆就沒守住了原則，熟客更應該要體諒做老闆的，別為難他，不配合政府就算了，就配合老闆別讓他犯法吧。老闆應該動之以情，說之以理，待之以禮，無禮制不成規矩，如今四人一桌，每桌距離一點五米。老闆害慘了警隊聲譽了，一切都毀在他一念之間，警察休班後會做些什麼，怎麼樣的德性，一一被放大鏡檢視了。以上，沒錯，是有點丁蟹上身。但問題是，何以老闆會以身試法呢？

如是我聞，P.K.Deng應該也會如是說，沒說是他損失。

如今給大家看到，而跟老闆丁點關係都沒有的事實是：這十名警察休班後，習慣會在一起宵夜，宵夜時會敬酒，敬酒後初則口角、繼而動武，動武是警們的事兒，能喝到平日警們鐵哥兒們的關係，都可以一言不合，那一定喝得很兇，都醉了吧。這就事關市民了，休班警平日貢獻不少於當班的，權力更可能大於便衣，他們不必姓丁，卻很像蟹，管的事多，守的規矩少，沒配槍，因而遇強盜無所作為，有很強的警棍，卻可以在飯後漫步時抓出四人以上非法集結。擁有如此下班而不休的權力，原來還包括喝到對兄弟爆樽的權力，你說多威武而恐怖。

還有一點懸念，十人慣了下班後宵夜聯誼，事發後，只剩報警的女警留在現場，這什麼團隊精神、說什麼繁星流動和你同路啊，都是同路人，不過呢，人生如夢，朋友如霧而已。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com